const equipo5Questions = [
  // Pregunta 1
  {
    question: "¿Cómo se llama el último bloque inaugurado en la Universidad?",
    options: ["Fraternitas", "Aletheia", "Kabai", "Dabai"],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 2
  {
    question: "¿Quién escribió el himno de la Universidad?",
    options: [
      "Pbro. Álvaro Eduardo Betancur Jiménez",
      "Monseñor Rubén Darío Jaramillo Montoya",
      "Pbro. Gustavo Valencia Franco",
      "Cardenal Darío Castrillón Hoyos",
    ],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 3
  {
    question: "¿En qué año se adoptó el nombre “Universidad Católica de Pereira”?",
    options: ["2005", "2000", "2011", "2015"],
    correct: 2, // C
  },
  // Pregunta 4
  {
    question: "¿Qué obispo visitó la universidad en febrero de 1994 el mes de mayo?",
    options: [
      "Rigoberto Corredor",
      "Tulio Duque Gutiérrez",
      "Fabio Suescún Mutis",
      "Nelson Jair Cardona",
    ],
    correct: 2, // C
  },
  // Pregunta 5
  {
    question: "¿A qué número del área del conocimiento pertenecen los libros de teología y religión en la biblioteca?",
    options: ["200", "100", "300", "500"],
    correct: 0, // A
  },

  // Pregunta 6
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Argentina?",
    options: ["Montevideo", "Córdoba", "Rosario", "Buenos Aires"],
    correct: 3, // D
  },
  // Pregunta 7
  {
    question: "¿Quién pintó La joven de la perla?",
    options: ["Vermeer", "Rembrandt", "Rubens", "Van Gogh"],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 8
  {
    question: "¿Qué océano separa a América de Europa y África?",
    options: ["Pacífico", "Índico", "Atlántico", "Ártico"],
    correct: 2, // C
  },
  // Pregunta 9
  {
    question: "¿Quién fue el autor de La metamorfosis?",
    options: ["Kafka", "Camus", "Sartre", "Nietzsche"],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 10
  {
    question: "¿Qué científico propuso la teoría del Big Bang?",
    options: ["Lemaitre", "Hubble", "Hawking", "Einstein"],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 11
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?",
    options: ["Johannesburgo", "Pretoria", "Ciudad del Cabo", "Durban"],
    correct: 1, // B
  },
  // Pregunta 12
  {
    question: "¿Qué pintor noruego es autor de El grito?",
    options: ["Klimt", "Munch", "Schiele", "Cezanne"],
    correct: 1, // B
  },
  // Pregunta 13
  {
    question: "¿Qué selección de fútbol ganó el Mundial de 1998?",
    options: ["Francia", "Brasil", "Alemania", "Italia"],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 14
  {
    question: "¿Qué científico formuló las tres leyes de la herencia genética?",
    options: ["Mendel", "Darwin", "Watson", "Crick"],
    correct: 0, // A
  },
  // Pregunta 15
  {
    question: "¿En qué país se encuentra la ciudad de Petra?",
    options: ["Grecia", "Egipto", "Jordania", "Turquía"],
    correct: 2, // C
  },
  // Pregunta 16
  {
    question: "¿Quién fue el autor de La Eneida?",
    options: ["Sófocles", "Homero", "Virgilio", "Esquilo"],
    correct: 2, // C
  },
  // Pregunta 17
  {
    question: "¿Qué físico formuló la ecuación E=mc²?",
    options: ["Planck", "Newton", "Bohr", "Einstein"],
    correct: 3, // D
  },
  // Pregunta 18
  {
    question: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
    options: ["1912", "1914", "1916", "1918"],
    correct: 1, // B
  },
  // Pregunta 19
  {
    question: "¿Quién pintó el tríptico “El jardín de las delicias”?",
    options: ["Dalí", "Velázquez", "Rubens", "El Bosco"],
    correct: 3, // D
  },
  // Pregunta 20
  {
    question: "¿Qué selección de fútbol ganó el Mundial de 1982?",
    options: ["Alemania", "Argentina", "Italia", "Brasil"],
    correct: 2, // D
  },
];


export default equipo5Questions;
